<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.3">Jekyll</generator><link href="http://danilobarion1986.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://danilobarion1986.github.io/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-04-22T11:21:34-03:00</updated><id>http://danilobarion1986.github.io/</id><title type="html">{{ Developer Notes }}</title><subtitle>Devaneios de um desenvolvedor em construção.</subtitle><entry><title type="html">Extracting Lambda Source Code</title><link href="http://danilobarion1986.github.io/ruby/backend/2017/10/09/extracting-lambda-source-code.html" rel="alternate" type="text/html" title="Extracting Lambda Source Code" /><published>2017-10-09T19:08:58-03:00</published><updated>2017-10-09T19:08:58-03:00</updated><id>http://danilobarion1986.github.io/ruby/backend/2017/10/09/extracting-lambda-source-code</id><content type="html" xml:base="http://danilobarion1986.github.io/ruby/backend/2017/10/09/extracting-lambda-source-code.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://devdanilo.files.wordpress.com/2017/10/source-code.jpeg&quot; alt=&quot;source-code&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In this post, I’ll show you how to extract the code definition of a Lambda object, using just pure Ruby! But, first things first! What is a lambda in Ruby? A lambda is an special type of Proc, with some little differences in syntax, behavior and functionality, one of them that could be used as an anonymous function. There are many articles with all the details of what a lambda is and its main differences from a Proc and a block, one of them is &lt;a href=&quot;http://culttt.com/2015/05/13/what-are-lambdas-in-ruby.&quot;&gt;this&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;At one of my side-projects, I wanted to extract the definition of one property of my class, that is a lambda defined by the user, and make a little markdown documentation page with this code on it. Then I thought: “Well, Ruby must have some special method call to do this… Or maybe the object itself (lambda) has an to_s like method that returns its own definition…”. But, well, for my surprise it was not so simple…&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;trying-some-code&quot;&gt;Trying some code…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Then, I googled a little bit, and found some gems that works, but honestly, it’s a so tiny part of my project that I don’t wanted to add an entire extra-project just to extract source code from an lambda object… Besides this, my goal is to make a gem that don’t have third-party dependencies at all… Then, after some reading, coding, testing, refactoring, this was my result:&lt;/p&gt;

&lt;script src=&quot;https://gist.github.com/f413a13ccd090f802600ee8bbc0e23ca.js&quot;&gt; &lt;/script&gt;

&lt;p&gt;It’s a simple class, with one public method (lambda2source), that receives the lambda object and returns its source code as string. If the passed parameter it’s not an lambda, it raises an ArgumentError exception, with an informative message. Else, it checks what syntax was used to define the lambda (matching one of the two possibilities). This return is already the source code that I want to use.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cons&quot;&gt;Cons&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;With this approach, I could easily retrieve the code that I want, without using any third-party code/gem get this functionality in my project. Even though is a simple solution, we have some limitations like, for example, it’s not possible to extract the source code of lambdas defined at runtime. But, for my needs it’s enough.
So, I have a solution that is simple and I don’t need to worry with some dependency that might break one of the main features that I want to provide, that is auto-generated documentation!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Did you like this post? Are you careful about add third-party code to your applications too? Have any comments, suggestions or critics?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">Código Sobre Código Sobre Código…</title><link href="http://danilobarion1986.github.io/c%23/csharp/backend/metaprogramming/xml/2017/04/07/codigo-sobre-codigo-sobre-codigo.html" rel="alternate" type="text/html" title="Código Sobre Código Sobre Código..." /><published>2017-04-07T21:24:12-03:00</published><updated>2017-04-07T21:24:12-03:00</updated><id>http://danilobarion1986.github.io/c%23/csharp/backend/metaprogramming/xml/2017/04/07/codigo-sobre-codigo-sobre-codigo</id><content type="html" xml:base="http://danilobarion1986.github.io/c%23/csharp/backend/metaprogramming/xml/2017/04/07/codigo-sobre-codigo-sobre-codigo.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i2.wp.com/devdanilo.files.wordpress.com/2017/04/thematrixincode99.jpg&quot; alt=&quot;source-code&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Olá pessoal! Andei um pouco (muito) sumido, mas não esqueci do blog não!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde o último post decidi que escreveria o próximo sobre algo mais técnico. Só não conseguia escolher dentre as infinitas possibilidades! Mas afinal pensei: “Esquece o perfeccionismo e escreve logo!”. Então lá vai!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;contextualizando&quot;&gt;Contextualizando&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Recentemente, precisei desenvolver uma funcionalidade para corrigir um problema tenso de integração entre 2 sistemas. O processo anterior acontecia por meio de tabelas intermediárias e &lt;em&gt;jobs&lt;/em&gt; no banco de dados que as populavam, para que o sistema destino pudesse (por meio de outro &lt;em&gt;job&lt;/em&gt;) gravar as informações nas tabelas finais! Era um processo que apesar de muito sujeito a erros, até que funcionava bem, já estava há um certo tempo em produção.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porém, ao começar a existir alguns códigos internos divergentes entre os dois, muitos erros passaram a acontecer, inclusive no processo de vendas, que geralmente sempre geram um grande impacto, afinal “&lt;em&gt;Time is Money&lt;/em&gt;”!&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;solução-e-novo-desafio&quot;&gt;Solução e Novo Desafio&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Para resolver o problema, após diversas análises e sugestões, chegamos à única solução possível: alterar toda a lógica da integração e todos os processos relacionados, substituir as tabelas temporárias e &lt;em&gt;jobs&lt;/em&gt; por chamadas ao &lt;em&gt;WebService&lt;/em&gt; do sistema destino, utilizando também o código deste como “chave-primária” (que antes era gerada na origem).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não posso descrever os detalhes do processo em si, mas em resumo, para esta solução funcionar, eu teria que montar um XML com todos os dados que seriam gravados, pois era o único parâmetro recebido pelo &lt;em&gt;WebService&lt;/em&gt;. Em parte, o trabalho de criação do objeto que seria enviado e suas muuuitas propriedades (inclusive sendo algumas delas outros objetos) já estava codificado. Porém, surgiu um novo probleminha: no parâmetro a ser enviado, os campos que não estivessem preenchidos (por exemplo, o campo Complemento em um endereço) não poderiam nem fazer parte do XML.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Depois de um tempo montando diversos &lt;em&gt;if&lt;/em&gt;‘&lt;em&gt;s&lt;/em&gt; para verificar se cada uma das propriedades tinha valor e, caso tivesse, montando o elemento XML “na mão” e com &lt;em&gt;strings hard-coded&lt;/em&gt;, parei e refleti um pouco mais… “Vou usar &lt;em&gt;Reflection&lt;/em&gt;!”.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;refletindo-sobre-o-código&quot;&gt;Refletindo Sobre o Código&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A meta-programação sempre me chamou muito a atenção. Já havia usado um pouco em outros projetos, mas quando encarei este problema de montar um XML dinâmico, vi uma oportunidade de usar ainda mais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então comecei a desenvolver, desde o mais genérico e prático, até alguns detalhes que foram surgindo para lidar com casos específicos ou mesmo opções para tornar a geração ainda mais flexível. O esqueleto da classe e método foi esse:&lt;/p&gt;

&lt;script src=&quot;https://gist.github.com/9c90830a9668d50eab82a9961fa7cedf.js&quot;&gt; &lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Portanto, ao receber qualquer objeto, que no caso seriam minhas classes já existentes, eu iria retornar uma &lt;em&gt;string&lt;/em&gt;, que seria o XML dinâmico. Basicamente, teria que obter os nomes das propriedades, escrevendo aquelas que tivesse algum valor no formato de um elemento XML, ou seja, &lt;em&gt;Valor da propriedade&lt;/em&gt;. Então, como percorrer as propriedades?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim:&lt;/p&gt;

&lt;script src=&quot;https://gist.github.com/514e8cb6af2e70d849dea593f0119034.js&quot;&gt; &lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Agora sim as coisas estão ficando mais interessantes! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toda a “mágica” começa na linha 5, onde obtemos qual é o tipo do objeto recebido, e com isso todas as informações daquela classe e suas propriedades! Mas para isso precisamos complementar nosso código inserindo o &lt;em&gt;using&lt;/em&gt; do &lt;em&gt;namespace&lt;/em&gt; &lt;em&gt;System.Reflection&lt;/em&gt;, que nos permitirá percorrer estas propriedades e usar outros métodos (linha 7 e seguintes).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os detalhes de cada propriedade ficam contidas na classe &lt;em&gt;PropertyInfo&lt;/em&gt;, que usamos dentro do &lt;em&gt;foreach&lt;/em&gt;, e que nos permitirão obter seu nome e valor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na linha 9, verificamos se a propriedade pode ser lida (ou seja, se possui um método &lt;em&gt;get&lt;/em&gt; acessível). Caso tenha, obtemos seu nome na linha 9, pela propriedade &lt;em&gt;Name&lt;/em&gt;. Também já criamos a variável &lt;em&gt;tagValue&lt;/em&gt; do tipo &lt;em&gt;dynamic&lt;/em&gt;, que armazenará o valor da propriedade atual, independente de seu tipo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, a solução final tem mais alguns detalhes bem interessantes, que compartilharei no próximo(s) post(s)! Estou também preparando os arquivos com a solução completa para compartilhar no &lt;em&gt;GitHub&lt;/em&gt;, vamos ver quando sai do forno!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enquanto isso, comente o que achou até aqui! Você já usou &lt;em&gt;Reflection&lt;/em&gt;? Como? Faria algo diferente do que eu fiz?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Compartilha aí! ;)&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">Organizando a Bagunça (parte 2)</title><link href="http://danilobarion1986.github.io/produtividade/opini%C3%A3o/2016/02/16/organizando-a-bagunca-parte-2.html" rel="alternate" type="text/html" title="Organizando a Bagunça (parte 2)" /><published>2016-02-16T12:53:35-02:00</published><updated>2016-02-16T12:53:35-02:00</updated><id>http://danilobarion1986.github.io/produtividade/opini%C3%A3o/2016/02/16/organizando-a-bagunca-parte-2</id><content type="html" xml:base="http://danilobarion1986.github.io/produtividade/opini%C3%A3o/2016/02/16/organizando-a-bagunca-parte-2.html">&lt;p&gt;Olá pessoal! Este é o 2º post da “minissérie” que iniciei &lt;a href=&quot;/produtividade/opinião/2015/12/30/organizando-a-bagunca-parte-1.html&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje falarei sobre &lt;strong&gt;Mapas Mentais&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como o nome já diz, eles têm como objetivo tornar visível as ideias, metas e temas, aparentemente desorganizadas, que ficam circulando em nossas cabeças, nos permitindo ver as &lt;strong&gt;relações entre elas&lt;/strong&gt;. Além disso, outras tarefas e assuntos interligados, que ainda não tínhamos vislumbrado, sem dúvida virão à tona durante a elaboração dos mapas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como disse no post anterior, sou muito fã de listas. Vejo o Mapa Mental como uma espécie de lista, mas com a vantagem de &lt;strong&gt;mostrar rapidamente&lt;/strong&gt; as interligações entre as coisas, algo que nas listas pode ficar um pouco menos aparente, dependendo do seu poder de classificação. Além disso, é uma ferramenta &lt;strong&gt;mais livre e flexível&lt;/strong&gt;, que pode ser mais intuitiva para aqueles com um lado mais artístico, pois permite qualquer tipo de desenho, imagem, fluxograma, e o que mais for necessário para representar suas ideias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inclusive, este recurso não precisa ser usado apenas profissionalmente ou para estudo. Na época que estava correndo com os &lt;strong&gt;preparativos de meu casamento&lt;/strong&gt;, por exemplo, precisei fazer um mapa mental e garanto que, caso contrário, muita coisa teria escapado ou passado do prazo, tornando esta fase muito mais estressante!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existem diversos softwares e apps que possibilitam criar mapas mentais, como a &lt;a href=&quot;https://www.mindmeister.com&quot;&gt;MindMeister&lt;/a&gt;, mas para &lt;strong&gt;atividades criativas&lt;/strong&gt; (que o mapa não deixa de ser) confesso que prefiro e recomendo a você que faça na mão mesmo! Por vários motivos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Facilidade de fazer &lt;strong&gt;pequenos desenhos&lt;/strong&gt;, que sejam representativos;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Liberdade&lt;/strong&gt; no formato dos balões e ligações entre as ideias/tarefas;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Processo de escrita manual é &lt;strong&gt;mais estimulante para o cérebro&lt;/strong&gt;, ajudando a lembrar dos pontos importantes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;De preferência, utilize uma folha bem grande (para ideias complexas) ou pequenas fichas (para questões pontuais). Além disso, &lt;strong&gt;utilize cores&lt;/strong&gt;, elas com certeza tem um grande impacto na elaboração do mapa e também na memorização (quando necessário!). Você encontra diversos exemplos pela internet, veja alguns que achei interessantes (deste site &lt;a href=&quot;http://www.mind-mapping.co.uk&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://devdanilo.files.wordpress.com/2016/02/mybigmindmap-2000x0.jpg&quot; alt=&quot;MyBigMindMap-2000x0&quot; /&gt; &lt;img src=&quot;https://devdanilo.files.wordpress.com/2016/02/about-illumine_illumine-2000x0.jpg&quot; alt=&quot;About-Illumine_illumine-2000x0&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E aí, o que achou sobre a ideia de criar mapas mentais? Está afim de tentar usar em seu dia a dia? Que outras formas você utiliza para auxiliar no controle de suas tarefas? Compartilhe!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até o próximo post! :)&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Olá pessoal! Este é o 2º post da “minissérie” que iniciei aqui.</summary></entry><entry><title type="html">Organizando a Bagunça (parte 1)</title><link href="http://danilobarion1986.github.io/produtividade/opini%C3%A3o/2015/12/30/organizando-a-bagunca-parte-1.html" rel="alternate" type="text/html" title="Organizando a Bagunça (parte 1)" /><published>2015-12-30T12:21:57-02:00</published><updated>2015-12-30T12:21:57-02:00</updated><id>http://danilobarion1986.github.io/produtividade/opini%C3%A3o/2015/12/30/organizando-a-bagunca-parte-1</id><content type="html" xml:base="http://danilobarion1986.github.io/produtividade/opini%C3%A3o/2015/12/30/organizando-a-bagunca-parte-1.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://devdanilo.files.wordpress.com/2015/12/organized.jpg&quot; alt=&quot;organized&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estava indeciso quanto ao tema do novo post, mas finalmente decidi!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Organização e Produtividade!&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não sou nenhum &lt;em&gt;expert&lt;/em&gt; nestes temas, mas gosto muito do assunto, leio sobre ele e sempre busco aumentar a eficiência na realização de meus projetos pessoais e profissionais. Quero focar em duas &lt;strong&gt;questões práticas&lt;/strong&gt; sobre eles, e que possam ser usadas sem demora!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dividi o post em duas partes, nas quais irei apresentar aquelas que considero as duas melhores ferramentas para se organizar e fazer as coisas acontecerem: &lt;strong&gt;Listas&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Mapas Mentais&lt;/strong&gt;! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Começarei falando sobre &lt;strong&gt;Listas&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já percebeu como elas atraem nossa atenção? Livros, textos e posts que usam tópicos costumam ser bastante atrativos: “Os 10 Hábitos Mais Importantes”, “Os 5 Aplicativos Mais Baixados do Ano”, “Os 15 Líderes Mais Influentes da História”, etc…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos sabemos o que são listas, mas você talvez não tenha descoberto ainda o poder que elas podem te dar para &lt;strong&gt;resolver problemas&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;finalizar tarefas&lt;/strong&gt; (ou até mesmo saber o que realmente precisa ser feito!). As listas de tarefas podem te deixar extremamente focado e isso ajuda muito na produtividade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfim, falei que seria prático, então vamos lá! Não perca mais tempo e comece fazendo uma conta na &lt;a href=&quot;https://www.wunderlist.com/&quot;&gt;melhor lista de todos os tempos! :)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nela você consegue criar listas, organizá-las em pastas, compartilhar, atribuir responsável de cada item, colocar data limite, lembretes, subtarefas, notas, comentários… ufa! Tudo isso com uma interface bela e intuitiva, sistema de busca e sincronização com Smartphone. Ou seja, tudo que é necessário e mais!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conheci a &lt;strong&gt;Wunderlist&lt;/strong&gt; este ano e virei fã assumido. Depois que comecei a usar, fiquei viciado, pois se não está lá, para mim praticamente não existe!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pode até parecer loucura, mas este é justamente o principal benefício das listas: saber que suas tarefas estão todas anotadas em algum lugar e que seu cérebro não precisa ficar guardando isso na memória. O que inclusive &lt;strong&gt;reduz o estresse&lt;/strong&gt; , pois se percebe que aquelas “1000 tarefas”, na verdade eram apenas 6 ou 7…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outra vantagem de usar a Wunderlist é que eu &lt;strong&gt;unifiquei todos os meus locais de anotações&lt;/strong&gt; , pois favorecem a eficiência nas tarefas, já que não é necessário ficar lembrando exatamente onde você anotou aquele item específico, quando precisar lembrar os detalhes para resolvê-lo. Locais como favoritos do navegador, listas de compras e desejos, afazeres diários, responsabilidades familiares, projetos pessoais e profissionais, links com ferramentas &lt;em&gt;online&lt;/em&gt; e textos para ler depois, entre outros, agora estão em um &lt;strong&gt;único local&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A forma que organizei minhas listas lá foi a seguinte:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Pasta Familiar&lt;/em&gt;: listas com perguntas para o Pediatra, listas de compras, finanças, afazeres gerais e da casa, entre outras listas de assuntos pessoais;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Pasta Profissional&lt;/em&gt;: listas com tarefas dos projetos em andamento, chamados a tratar e outras com assuntos relacionados ao trabalho;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;Pasta Pessoal&lt;/em&gt;: listas com sonhos, filmes para assistir, artigos para ler depois, ferramentas online, links para estudo, promessas e desejos para o novo ano, etc.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Este formato que tenho usado é bem minimalista, provavelmente irei refazê-lo no inicio de 2016. Mas considero que a &lt;strong&gt;simplicidade&lt;/strong&gt; na organização das listas é um fator que nos permite reduzir a ansiedade das &lt;strong&gt;“tarefas rodando na cabeça”&lt;/strong&gt; , e mais felizes ao conseguir cumprir as atividades que já estão há um longo tempo para serem iniciadas e/ou concluídas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E você, utiliza listas para controlar seus afazeres? Tem outro aplicativo de listas para recomendar? Deixe seu comentário abaixo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um abraço e bom final de ano! :)&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">Framework W3.CSS</title><link href="http://danilobarion1986.github.io/web-development/front-end/frameworks/2015/12/04/framework-w3css.html" rel="alternate" type="text/html" title="Framework W3.CSS" /><published>2015-12-04T14:50:49-02:00</published><updated>2015-12-04T14:50:49-02:00</updated><id>http://danilobarion1986.github.io/web-development/front-end/frameworks/2015/12/04/framework-w3css</id><content type="html" xml:base="http://danilobarion1986.github.io/web-development/front-end/frameworks/2015/12/04/framework-w3css.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://devdanilo.files.wordpress.com/2015/12/responsive_design_screens.png&quot; alt=&quot;responsive_design_screens&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com a crescente popularização do desenvolvimento &lt;em&gt;Mobile&lt;/em&gt;, muitas empresas tem desenvolvido tecnologias, linguagens e _ &lt;strong&gt;frameworks&lt;/strong&gt; _ para agilizar a criação de aplicativos e facilitar o uso destes em múltiplas plataformas (&lt;em&gt;Android&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;iOS&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;Windows&lt;/em&gt; &lt;em&gt;Phone&lt;/em&gt;), além do próprio acesso pelo navegador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dentro deste mundo de possibilidades, gostaria de abordar um framework &lt;em&gt;front-end&lt;/em&gt; bastante recente (junho/2015) lançado pela &lt;a href=&quot;http://www.w3schools.com/default.asp&quot;&gt;w3Schools&lt;/a&gt;, importante site de ensino e referência sobre linguagens de desenvolvimento &lt;em&gt;Web&lt;/em&gt; que, apesar do nome, não tem relação com o &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/W3C&quot;&gt;W3C&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Semelhante ao &lt;em&gt;Bootstrap&lt;/em&gt; em seus objetivos, que é facilitar a criação de &lt;em&gt;layouts&lt;/em&gt; e o desenvolvimento &lt;em&gt;front-end&lt;/em&gt;, ele é todo baseado na customização de elementos &lt;em&gt;HTML&lt;/em&gt; por meio de classes &lt;em&gt;CSS&lt;/em&gt; que, na minha opinião, são muito mais &lt;strong&gt;intuitivas&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;simples&lt;/strong&gt; de utilizar que as do &lt;em&gt;Bootstrap&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;let the&lt;/em&gt; “treta” &lt;em&gt;begins&lt;/em&gt;!). As classes que eles disponibilizam seguem o estilo do _ &lt;strong&gt;Material Design&lt;/strong&gt; _ do &lt;em&gt;Google&lt;/em&gt; e já possuem responsividade nativa! Ou seja, rapidamente você pode criar um layout &lt;strong&gt;bonito&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;responsivo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além disso, todas elas iniciam com “w3”, o que te permite diferenciar rapidamente das suas classes personalizadas e são MUITO legíveis e fáceis de lembrar. Mas vamos a alguns exemplos práticos! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiramente, para usar estas classes &lt;em&gt;CSS&lt;/em&gt; em seu site, basta referenciar a biblioteca disponível neste &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.w3schools.com/lib/w3.css&quot;&gt;link&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; da seguinte forma, entre os elementos de seu &lt;em&gt;HTML&lt;/em&gt;, como qualquer outro arquivo de estilo, usando a tag , referenciado o endereço http://www.w3schools.com/lib/w3.css.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você não entendeu essa parte, recomendo fortemente que inicie sua leitura &lt;a href=&quot;http://www.w3schools.com/css/css_howto.asp&quot;&gt;por aqui&lt;/a&gt; e &lt;a href=&quot;http://www.w3schools.com/html/default.asp&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;, antes de continuar a explorar o W3.CSS!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para estilizar um checkbox, que classe você usaria? w3-check. Para cores de fundo? w3-red. Para cores de texto? w3-text-blue. Para bordas arredondadas (de qualquer elemento possível)? w3-round. &lt;strong&gt;Simples assim!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E você o que achou do W3.CSS? Possui experiência com Bootstrap? Compartilhe nos comentários o que achou deste novo framework, se já utilizou e como o avalia em relação ao Bootstrap!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ate o próximo post!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">JSON Everywhere!</title><link href="http://danilobarion1986.github.io/web-development/javascript/json/2015/11/27/json-everywhere.html" rel="alternate" type="text/html" title="JSON Everywhere!" /><published>2015-11-27T19:50:05-02:00</published><updated>2015-11-27T19:50:05-02:00</updated><id>http://danilobarion1986.github.io/web-development/javascript/json/2015/11/27/json-everywhere</id><content type="html" xml:base="http://danilobarion1986.github.io/web-development/javascript/json/2015/11/27/json-everywhere.html">&lt;p&gt;Hoje gostaria de escrever sobre o formato de transmissão de dados JSON (&lt;em&gt;JavaScript Object Notation&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como o nome já diz, este padrão é baseado na mesma especificação sobre a qual a linguagem de programação Javascript é construída. (Se quiser aprofundar nos detalhes de &lt;strong&gt;como uma linguagem de programação é especificada e implementada&lt;/strong&gt; , sugiro os links da própria página do &lt;a href=&quot;http://www.json.org/json-pt.html&quot;&gt;JSON&lt;/a&gt;- não me responsabilizo por sua sanidade mental! :) ).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A publicação deste formato é relativamente recente (1ª edição de Outubro de 2013), mas devido às suas qualidades e da grande difusão do &lt;em&gt;JavaScript&lt;/em&gt;, principalmente por causa da &lt;em&gt;Web&lt;/em&gt;, já está muito disseminado. Diversas &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Interface_de_programa%C3%A7%C3%A3o_de_aplica%C3%A7%C3%B5es&quot;&gt;&lt;em&gt;API&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;’s e &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Web_service&quot;&gt;WebServices&lt;/a&gt; já servem seus dados exclusivamente em &lt;em&gt;JSON&lt;/em&gt;; outras ainda mantém a diversidade, utilizando também o &lt;em&gt;XML&lt;/em&gt;, já mais consolidado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma de suas grandes vantagens também é ser &lt;strong&gt;independente de linguagem de programação&lt;/strong&gt; , principalmente por manipular estruturas de dados comuns à todas basicamente todas elas, como vetores , dicionários, hashes, mapas, registros, objetos, etc. Ela permite usar estas estruturas organizando-as em pares chave/valor, podendo misturá-las conforme for necessário.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tudo inicia e termina com &lt;strong&gt;chaves&lt;/strong&gt; ({}). Dentro delas são indicados seus pares chave/valor. Cada chave/valor é separado por dois pontos (:) e se encontra entre aspas (“”), não sendo necessárias para números. Cada elemento de um vetor é separado por vírgula (,).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada chave e valor podem “ser” apenas um elemento, como um número ou uma sequência de caracteres. Mas nada impede deste também ser um vetor, com diversos elementos, ou até mesmo um &lt;strong&gt;novo objeto JSON completo!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por exemplo, digamos que você deseja representar endereços completos no formato JSON. Uma possibilidade seria esta:&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-javascript&quot; data-lang=&quot;javascript&quot;&gt;     &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
       &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;id&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
       &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;endereco_completo&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;
       &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;[&lt;/span&gt;
         &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
           &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;tipo&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;comercial&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
           &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;tipo_logradouro&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;rua&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
           &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;nome&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;da saudade&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
           &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;numero&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;1234&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
           &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;complemento&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
           &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;bairro&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;Nostalgia&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
           &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;cidade&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;São Paulo&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
           &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;Estado&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;SP&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
           &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;pais&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;Brasil&quot;&lt;/span&gt;
         &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;},&lt;/span&gt;
         &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;{&lt;/span&gt;
           &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;tipo&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;residencial&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
           &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;tipo_logradouro&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;rua&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
           &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;nome&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;do espeto&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
           &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;numero&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;mi&quot;&gt;789&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
           &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;complemento&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;apto 1 bloco 2&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
           &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;bairro&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;Singelo&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
           &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;cidade&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;São Paulo&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
           &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;Estado&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;SP&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;,&lt;/span&gt;
           &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;pais&quot;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&quot;Brasil&quot;&lt;/span&gt;
         &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;
       &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;]&lt;/span&gt;
     &lt;span class=&quot;p&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;No exemplo acima demonstro isso. O objeto “Endereço”, contém uma chave “id”, com valor 1. Já o endereço, contém um vetor (afinal podemos querer armazenar mais de um endereço, certo?), e &lt;strong&gt;cada elemento deste array é um objeto JSON&lt;/strong&gt; , com as diversas chaves/valores necessários para descrever o endereço completo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Note que todo o vetor é apenas o valor da chave “endereco_completo”!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gosto muito deste padrão e não tenho dúvidas que devemos &lt;strong&gt;apostar em seu aprendizado&lt;/strong&gt;. Claro que se você constrói sistemas que precisam se comunicar com outros que apenas “entendem” XML como formato de transmissão dos dados, não tem escapatória. Mas tornar sua aplicação &lt;em&gt;JSON-friendly&lt;/em&gt; ainda é o mais indicado, pois lhe trará grande flexibilidade no desenvolvimento, poderá usar tranquilamente o padrão &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/REST&quot;&gt;&lt;em&gt;REST&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, transitará menos dados na rede (local ou não) e facilitará muito a leitura destes dados também por humanos (clientes, outros desenvolvedores e quem mais precisar).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E você, já conhecia o padrão JSON? Já utilizou em algum desenvolvimento? Qual sua opinião sobre ele?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deixe aqui seus comentários e até o próximo post! :)&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Hoje gostaria de escrever sobre o formato de transmissão de dados JSON (JavaScript Object Notation).</summary></entry><entry><title type="html">Mudar ou Não Mudar? Eis a Questão!</title><link href="http://danilobarion1986.github.io/opiniao/carreira/vida/crescimento-pessoal/2015/11/04/mudar-ou-nao-mudar-eis-a-questao.html" rel="alternate" type="text/html" title="Mudar ou Não Mudar? Eis a Questão!" /><published>2015-11-04T12:51:39-02:00</published><updated>2015-11-04T12:51:39-02:00</updated><id>http://danilobarion1986.github.io/opiniao/carreira/vida/crescimento-pessoal/2015/11/04/mudar-ou-nao-mudar-eis-a-questao</id><content type="html" xml:base="http://danilobarion1986.github.io/opiniao/carreira/vida/crescimento-pessoal/2015/11/04/mudar-ou-nao-mudar-eis-a-questao.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://devdanilo.files.wordpress.com/2015/11/caminhos.jpg&quot; alt=&quot;caminhos&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“O caminho se faz caminhando”, “O início é sempre mais complicado”, “Dar o primeiro passo é metade do caminho”…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você já ouviu alguma dessas frases, não é mesmo? E quando o primeiro passo já aconteceu há algum tempo e o caminho atual não parece ser o melhor ou o mais estimulante?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Será que estamos fadados a continuar na mesma direção?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não há somente uma resposta, até porque dependerá de qual aspecto da vida considerarmos, o momento que estamos, idade, expectativas, etc. Mas gostaria de responder parte destas perguntas dando o exemplo de minha trajetória profissional, não para servir como modelo insuperável, mas como &lt;strong&gt;estímulo à sua própria reflexão&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2005 iniciei minha 1ªfaculdade: Nutrição. Isso mesmo, sou nutricionista! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atuei na área, participei de congressos e premiações e publiquei artigos científicos. Tinha uma atuação de “sucesso”. Entretanto, depois de certo tempo não tinha mais aquele “brilho no olhar”, além de ter me decepcionado com a área por questões pessoais…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste período, fui descobrindo minha &lt;strong&gt;verdadeira paixão profissional&lt;/strong&gt; : a programação e a tecnologia! Usava muito o computador e gostava de usar novas ferramentas/softwares, acompanhar as novidades da área, entender como tudo funcionava. Minha vocação para “exatas” foi aparecendo, com certa facilidade para conceitos de banco de dados, lógica e linguagens de programação, entre outros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resolvi então “revolucionar”: mudei de cidade, arranjei um emprego provisório, comecei outra faculdade e passei a buscar incessantemente crescer na área desejada.Só digo uma coisa: tem sido um &lt;strong&gt;tempo intenso&lt;/strong&gt; desde essas decisões! Três mudanças de emprego, metas alcançadas, boa parte do trabalho sendo também diversão e &lt;strong&gt;muitos desafios&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas espera, o que eu quero dizer com tudo isso?! Que é possível sim!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mude de área se não está mais satisfeito! Crie um &lt;strong&gt;plano de transição&lt;/strong&gt; com os itens que você precisa garantir durante este processo (&lt;em&gt;pode deixar o emprego atual? Consegue iniciar um curso na nova área desejada? É possível atuar como um hobbie para depois transformar em algo mais rentável? Quais as limitações que podem te impedir e as habilidades e pontos positivos que podem te ajudar?&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De uma maneira ou outra pense, sonhe, faça, dê pequenos, médios e grandes passos, busque orientação profissional, converse com as pessoas que você confia, plante a semente da mudança! &lt;strong&gt;Não tenha medo!&lt;/strong&gt; Te garanto que neste processo de busca, o crescimento acontecerá, não apenas na vida profissional, mas também na pessoal!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pra finalizar, recomendo o ótimo filme “Sim, Senhor!”. Além de ser com o Jim Carrey, talvez te ajude nesta reflexão sobre escolhas e decisões da vida:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://migre.me/s8PfE&quot;&gt;Filme ‘Sim, Senhor!’&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quais suas experiências com mudança de rumo na vida? Que decisão mais te fez aprender e crescer na vida? Compartilhe para somar!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até a próxima! :)&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">Meetup-se!</title><link href="http://danilobarion1986.github.io/opiniao/carreira/vida/crescimento-pessoal/2015/11/01/meetup-se.html" rel="alternate" type="text/html" title="Meetup-se!" /><published>2015-11-01T00:33:59-02:00</published><updated>2015-11-01T00:33:59-02:00</updated><id>http://danilobarion1986.github.io/opiniao/carreira/vida/crescimento-pessoal/2015/11/01/meetup-se</id><content type="html" xml:base="http://danilobarion1986.github.io/opiniao/carreira/vida/crescimento-pessoal/2015/11/01/meetup-se.html">&lt;p&gt;Final de semana prolongado, preguiça, nada pra fazer… Certo?!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Errado!!!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você conhece a rede social &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.meetup.com/pt/about/&quot;&gt;Meetup&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.meetup.com/pt/about/&quot;&gt;,&lt;/a&gt; e participa ativamente dela, tenho certeza que seus dias estão bem mais movimentados! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://devdanilo.files.wordpress.com/2015/11/meetup.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://devdanilo.files.wordpress.com/2015/11/meetup.jpg&quot; alt=&quot;Logotipo do Meetup&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imagina um site que realmente te ajuda a encontrar pessoas com interesses em comum aos seus, para aprender, ensinar, se divertir, divagar?! Esta é justamente a missão do &lt;em&gt;Meetup&lt;/em&gt;, conforme eles descrevem:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“(…) dar vida às comunidades locais e ajudar pessoas nos quatro cantos do planeta a se organizar. O &lt;em&gt;Meetup&lt;/em&gt; acredita que pessoas reunidas em grupo podem fazer a diferença: melhorar a si mesmas e até mudar o mundo inteiro.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Viu só?! Bom, você encontra de tudo lá, pesquisando por interesses e distância de sua localização. Eu mesmo já participei de alguns mini-cursos de programação e tenho aderido a outros grupos para saber os encontros que estão planejando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Achei fantástico, pois ele busca favorecer esse “social” da internet, promovendo encontros que, por mais que existam no virtual, são sempre mais plenos no real. Muitos &lt;em&gt;Hangout’s&lt;/em&gt;, palestras, cursos, encontros, experiências podem estar te esperando num grupo por aí!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eis alguns dos &lt;em&gt;meetup’s&lt;/em&gt; que sugiro, principalmente para você que gosta de tecnologia/inovação/empreendedorismo e/ou é profissional da área:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.meetup.com/pt/Fullstack-Developers-Sao-Paulo/&quot;&gt;&lt;em&gt;FullStack Developers&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.meetup.com/pt/NetCoders/&quot;&gt;.Net Coders&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.meetup.com/pt/Cultura-Tech-Sao-Paulo/&quot;&gt;Cultura Tech SP&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.meetup.com/pt/WSDEVS/&quot;&gt;WSDEVS&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;&lt;a href=&quot;http://www.meetup.com/pt/GDG-SP/&quot;&gt;GDG-SP&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.meetup.com/pt/LanguageSP/&quot;&gt;&lt;em&gt;Language Exchange SP&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Aproveitando o clima de interação, participa aqui do blog, lendo, comentando, divulgando, etc!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você já conhecia o &lt;em&gt;Meetup&lt;/em&gt;? Já participou de encontros promovidos pela comunidade? O que acha do conceito por trás do site e sua missão?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boas experiências! ;)&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Final de semana prolongado, preguiça, nada pra fazer… Certo?!</summary></entry><entry><title type="html">Resenha ‘Construindo Aplicações Node com MongoDB e Backbone’</title><link href="http://danilobarion1986.github.io/opiniao/carreira/vida/crescimento-pessoal/2015/10/30/resenha-construindo-aplicacoes-node-com-mongodb-e-backbone.html" rel="alternate" type="text/html" title="Resenha 'Construindo Aplicações Node com MongoDB e Backbone'" /><published>2015-10-30T14:34:43-02:00</published><updated>2015-10-30T14:34:43-02:00</updated><id>http://danilobarion1986.github.io/opiniao/carreira/vida/crescimento-pessoal/2015/10/30/resenha-construindo-aplicacoes-node-com-mongodb-e-backbone</id><content type="html" xml:base="http://danilobarion1986.github.io/opiniao/carreira/vida/crescimento-pessoal/2015/10/30/resenha-construindo-aplicacoes-node-com-mongodb-e-backbone.html">&lt;p&gt;Olá pessoal! Estava pensando em um tema para meu primeiro post, ao mesmo tempo em que estudava o material do novo livro que comprei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://devdanilo.files.wordpress.com/2015/10/seta.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://devdanilo.files.wordpress.com/2015/10/seta.png&quot; alt=&quot;seta&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href=&quot;https://devdanilo.files.wordpress.com/2015/10/capa_livro_node.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://devdanilo.files.wordpress.com/2015/10/capa_livro_node.jpg&quot; alt=&quot;capa_livro_node&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apesar do pouco tempo com ele, já tinha algumas críticas e elogios, então por que não fazer uma pequena resenha sobre o livro, não é mesmo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vamos lá, o que me chamou a atenção inicialmente foi o uso do MongoDB (banco de dados &lt;em&gt;&lt;strong&gt;NoSQL&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;, amplamente utilizado &lt;a href=&quot;https://www.mongodb.com/who-uses-mongodb&quot;&gt;por aí&lt;/a&gt;). Por quê? Desde a faculdade eu ouvia falar sobre bancos de dados não relacionais, mas até quase 1 ano após concluir o curso eu não fazia ideia de como eles REALMENTE funcionavam!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até que, cerca de 2 meses atrás, resolvi fazer um curso &lt;em&gt;online&lt;/em&gt; na &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;https://university.mongodb.com/&quot;&gt;MongoDB University,&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; onde finalmente entendi, não somente os principais conceitos do &lt;em&gt;NoSQL&lt;/em&gt;, mas também sobre a estrutura do &lt;em&gt;MongoDB&lt;/em&gt;, focado no uso de &lt;strong&gt;arquivos no formato &lt;em&gt;JSON&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; e &lt;em&gt;Javascript&lt;/em&gt; para manipulação destes em um ambiente &lt;em&gt;shell&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas enfim, deixemos este tópico para um post completo no futuro! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estou estudando bastante &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Javascript&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; e seus &lt;em&gt;frameworks&lt;/em&gt;, portanto imaginei que um livro relativamente recente (2014), ensinando &lt;em&gt;Node&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Backbone&lt;/em&gt; e diversos &lt;em&gt;plugins&lt;/em&gt; e bibliotecas complementares seria ideal!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A proposta central do livro é a construção de um tipo de rede social, com chat, atualizações em tempo real e publicações de artigos (já vi isso em algum lugar…). Além disso, a arquitetura da aplicação é pensada de forma a ter um protótipo rápido (&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Minimum_viable_product&quot;&gt;MVP&lt;/a&gt;, sabe?) e &lt;strong&gt;escalável&lt;/strong&gt; , que é um requisito essencial, no modelo MVC.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bem, após estas apresentações, serei sucinto na descrição dos pontos que considero bons e ruins, dentro do que já li:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bom&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Uso de tecnologias &lt;em&gt;open source&lt;/em&gt;, modernas e “parrudas”, aderentes aos atuais paradigmas da programação Web.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Código completo da aplicação, inclusive no &lt;em&gt;GitHub&lt;/em&gt; (como é padrão para os livros da &lt;em&gt;O’Reilly&lt;/em&gt;).&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Estou gostando da ordem usada nos capítulos/conteúdos para o desenvolvimento do &lt;em&gt;app&lt;/em&gt;, com explicações dos códigos logo após a sua apresentação.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ruim&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Tradução! Costumo ler conteúdo técnico em inglês mesmo, principalmente no formato digital. Mas quando compro algum livro me “dou ao luxo” de escolher o português (queira ou não, ainda leio mais rápido na minha língua nativa…rs). Porém, a tradução claramente não foi revisada tecnicamente, ou se foi, não teve a preocupação de tornar as frases mais fluídas, realmente adaptadas ao português. Algumas frases ficam “truncadas”, tendo que ler 2 ou 3 vezes pra ter certeza que o autor está dizendo aquilo mesmo. Este ponto realmente me chateou um pouco, mas agora vou ter que lidar com isso.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pelo que folheei dos capítulos à frente, todo o código é bem explicado. Porém, as primeiras partes, que expõem os conceitos básicos das ferramentas usadas deixam um pouco a desejar. Além de serem sucintas DEMAIS, a questão da tradução também prejudica o entendimento. Sabe aqueles textos que você lê e não tem certeza se foi você que não entendeu ou se ele não está dizendo nada mesmo?! Não é de todo ruim, mas tinha expectativas maiores sobre estes pontos iniciais.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;O livro diz que não precisa ter grandes noções de Javascript para entender o conteúdo, porém eu recomendaria que você tivesse sim um &lt;em&gt;background&lt;/em&gt; de &lt;em&gt;Javascript&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;JSON&lt;/em&gt;, lógica, etc. (creio que para comprar um livro desses, no geral já tenha, mas vale a pena reforçar!)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Em resumo…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O livro é &lt;strong&gt;BOM&lt;/strong&gt;. Eu recomendo para você que tem interesse em desenvolvimento Web moderno. Se for comprar o livro, se possível, compre em inglês! Acho importante também ter um conhecimento anterior ao menos razoável de &lt;em&gt;Javascript&lt;/em&gt; e programação, para não desistir de ler por não entender muito bem os conceitos apresentados, pois as vezes eles são sucintos demais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bom, é isso! Você já leu este livro? Recomenda também? Tem outros pontos positivos ou negativos para citar? Coloca aqui nos comentários!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um abraço!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Olá pessoal! Estava pensando em um tema para meu primeiro post, ao mesmo tempo em que estudava o material do novo livro que comprei.</summary></entry></feed>